% Created 2021-10-06 Wed 10:18
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.2 (Org mode 9.4.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\tableofcontents

\section{{\bfseries\sffamily DONE} Monitoria Estatística I, II}
\label{sec:org0042bf4}
DEADLINE: \textit{<2021-08-15 Sun> } SCHEDULED: \textit{<2021-08-12 Thu>}
\section{Estatística - Parte 1}
\label{sec:orgefc5b03}
\begin{itemize}
\item Distribuicao conjunta
\item Esperança conjunta
\item Qualidade
\item Chi-quadrado
\item Logística
\end{itemize}

\section{Estatística - Parte 2}
\label{sec:orga5e3172}
\begin{itemize}
\item Escolha de dados
\item Suporte para fazer o trabalho
\item Correção
\end{itemize}

\section{Novos Datasets}
\label{sec:orgd552f8b}
\subsection{Análise de Regressão Linear Múltipla}
\label{sec:org321b6cb}
\begin{itemize}
\item \href{data/csv/heart.csv}{Heart Health}
\begin{itemize}
\item Prever uma contínua que estima saúde.
\end{itemize}
\item \href{data/Life\_Expectancy\_Data.csv}{Life Expectancy}
\begin{itemize}
\item Dados de todos países.
\item Dividir em até 5 anos.
\end{itemize}
\item \href{https://r-data.pmagunia.com/dataset/r-dataset-package-plm-cigar}{Consumo de Cigarro}
\begin{itemize}
\item References
\begin{itemize}
\item Baltagi, Badi H. (2001) Econometric Analysis of Panel Data, 2nd ed., John Wiley and Sons.
\item Baltagi, Badi H. (2013) Econometric Analysis of Panel Data, 5th ed., John Wiley and Sons.
\item Baltagi, B.H. and D. Levin (1992) “Cigarette taxation: raising revenues and reducing consumption”, Structural Changes and Economic Dynamics, 3(2), pp. 321–335.
\item Baltagi, B.H., J.M. Griffin and W. Xiong (2000) “To pool or not to pool: homogeneous versus heterogeneous estimators applied to cigarette demand”, Review of Economics and Statistics, 82(1), pp. 117–126.
\end{itemize}
\item Prever quantidade de venda.
\end{itemize}
\item \href{https://r-data.pmagunia.com/dataset/npk}{Nitrogenio-Fosforo-Potassio}
\begin{itemize}
\item Categóricas 1,0-> Contínuo
\end{itemize}
\item \href{https://r-data.pmagunia.com/dataset/openintro-statistics-dataset-ciafactbook}{Dados sobre países - CIA}
\begin{itemize}
\item Prever taxa de mortalidade.
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Análise de Regressão Logística Múltipla}
\label{sec:org6230365}
\begin{itemize}
\item \href{data/heart\_failure\_clinical\_records\_dataset.csv}{Infarto} (Heart failure)
\item \href{data/csv/Churn\_Modelling.csv}{Exit-rate from jobs}
\end{itemize}
\subsection{Análise de Variância Múltipla}
\label{sec:org0feb30f}
\subsection{Análise de Agrupamento}
\label{sec:orgb33dfdf}
\begin{itemize}
\item Carangueijos
\item Café
\item Cerveja
\end{itemize}

\begin{minted}[frame=lines,fontsize=\scriptsize,linenos=true]{julia}
using Pkg
\end{minted}

\begin{minted}[frame=lines,fontsize=\scriptsize,linenos=true]{julia}
Pkg.add("RDatasets")
\end{minted}


\subsection{Análise Discriminante}
\label{sec:org37065b7}
\subsection{Análise de Componentes Principais (PCA)}
\label{sec:orgdea26dc}
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\subsection{Análise Fatorial}
\label{sec:orgde7d839}
\subsection{Análise de Correspondência.}
\label{sec:org9c86b73}

\begin{minted}[frame=lines,fontsize=\scriptsize,linenos=true]{ein-julia}
1
\end{minted}

\begin{minted}[frame=lines,fontsize=\scriptsize,linenos=true]{ein-r}
1+3
\end{minted}


\begin{minted}[frame=lines,fontsize=\scriptsize,linenos=true]{ein-r}
haireye <- margin.table(HairEyeColor, 1:2)
library(ca)
(haireye.ca <- ca(haireye))
\end{minted}


\section{To look forward}
\label{sec:org07e090d}
\begin{itemize}
\item \href{Literature/Article-data/fgene-12-690366.pdf}{Disease Prevalence} -
\href{data/xlsx/disease-prevalence.xlsx}{file:\textasciitilde{}/PP/MonitoriaEstatistica/data/xlsx/disease-prevalence.xlsx}
\item PCA/SMOTE: \href{https://www.kaggle.com/rafjaa/resampling-strategies-for-imbalanced-datasets}{Insurance Analysis}
\end{itemize}
\section{Segunda reunião}
\label{sec:org77e14ad}
\section{Terceira reunião}
\label{sec:org95b92c2}
\section{R}
\label{sec:org90fc2ac}
\end{document}